[
  

{
  "question": "Un byte son...",
  "a": "10 b",
  "b": "8 b",
  "c": "1024 b",
  "d": "1000 b",
  "ans": "b"
}
,
{
  "question": "¿Qué frecuencia de muestreo mínima se necesita para digitalizar una señal de audio de 8 kHz?",
  "a": "16 KHz",
  "b": "8 KHz",
  "c": "20 KHz",
  "d": "40 KHz",
  "ans": "a"
}
,
{
  "question": "¿Cuántos niveles de cuantificación se obtienen al digitalizar una muestra de sonido con 8 b?",
  "a": "8",
  "b": "16",
  "c": "80",
  "d": "256",
  "ans": "d"
}
,
{
  "question": "El error de cuantificación...",
  "a": "Siempre existe",
  "b": "Es mayor a más número de bits/muestra.",
  "c": "Produce pérdidas de agudos",
  "d": "Ninguna es correcta",
  "ans": "a"
}
,
{
  "question": "¿Cuántos bits se requieren para codificar en binario el valor decimal 10?",
  "a": "2",
  "b": "4",
  "c": "5",
  "d": "10",
  "ans": "b"
}
,
{
  "question": "¿Qué tipo de codificación es PCM?",
  "a": "Descomprimido",
  "b": "Comprimido con pérdidas",
  "c": "Compresión psicoacústica, con pérdidas ",
  "d": "Compresión lineal, con pérdidas",
  "ans": "a"
}
,
{
  "question": "¿Qué tipo de codificación es MP3?",
  "a": "Descomprimido",
  "b": "Comprimido sin pérdidas",
  "c": "Compresión psicoacústico, con pérdidas ",
  "d": "Compresión lineal, con pérdidas",
  "ans": "c"
}
,
{
  "question": "¿Qué tipo de archivo es sin pérdidas?",
  "a": "FLAC",
  "b": "WAV",
  "c": "OGG",
  "d": "ADPCM",
  "ans": "a"
}
,
{
  "question": "¿Qué tipo de grabación usa el formato DAT?",
  "a": "Magnética",
  "b": "Óptica",
  "c": "Magnetoóptica",
  "d": "Memoria SSD",
  "ans": "a"
}
,
{
  "question": "¿Qué formato usa la codificación ATRAC?",
  "a": "CD o DVD",
  "b": "DAT",
  "c": "MD",
  "d": "ADAT",
  "ans": "c"
}
,
{
  "question": "¿Qué formato permite audio envolvente o multicanal?",
  "a": "DAT",
  "b": "CD de música",
  "c": "DVD de música",
  "d": "Ninguno",
  "ans": "c"
}
,
{
  "question": "¿Cuál de estos formatos NO es de estado sólido?",
  "a": "LTO",
  "b": "SD",
  "c": "XD",
  "d": "CF",
  "ans": "a"
}

 
]
